警方指揮官接受《環時》訪問 怒斥示威者卑鄙

反送中運動持續，警方每日舉行例行記者會，屢被傳媒質疑迴避問題。不過多名警方高層，近日卻高調接受大陸官媒《環球時報》的訪問。在六、七月示威活動中擔任指揮官的莊定賢（David John Jordan），在訪問中怒斥示威者針對警員親屬的行為卑鄙。報道亦詳述警方執勤時受傷的情況。

《環時》今日發表一篇長逾3,000字的報道，以〈在香港員警總部，聽英籍“爆頭警司”罵暴徒卑鄙！〉為題，訪問了莊定賢、警察公共關係科總警司謝振中及東九龍總區衝鋒隊第四小隊指揮官黃家倫。

文章開首先介紹警隊歷史，再介紹《環時》記者在警察總部內的見聞。記者在文章內記述，16日當日看見「市民舉著標語表達對警察的支持」，大堂內「堆放著來自各界的花籃和錦旗」，支持警方執法。同時又引述817光復紅土、反暴力集會的情況指，反對派煽動示威者仇警，但47.6萬人參與反暴力集會足以證明，「暴徒們的表演並不能代表香港市民的心聲。」

英籍指揮官： 希望每一天都維持治安

報道指，英籍的莊定賢出生於新加坡，偶然下加入香港警隊，有一名中國妻子及三名子女。文中續指，莊操一口標準的廣東話，曾在14年佔中期間被示威者襲擊以致「爆頭」，有「爆頭警司」的綽號。莊又向《環時》記者表示，自己是「不折不扣的香港人」，希望「每一天都維護公共治安」，「全力去守護這座美麗的城市」。

莊定賢補充，近日許多警員及其家人遭受網絡暴力對待，指自己的子女也曾受到不公對待，認為「針對警察的親屬子女，這是卑鄙的。」

衝鋒隊小隊指揮官：我們是最優良的警隊之一

及後，文章介紹東九龍總區衝鋒隊第四小隊指揮官黃家倫，指他在8月5日處理黃大仙集會時被鋼珠所傷。黃家倫在訪問中憶述，當日和警員驅散堵路的示威者時，遭對方用磚頭及雨傘襲擊，警員用胡椒噴霧及催淚彈還擊。撤離時有示威者用彈弓射擊鋼珠，黃的嘴唇被射中，門牙碎成四塊。黃指，「這顆碎掉的牙是為了保護香港而碎的」、「我們面對上百名圍攻者仍能安全撤離，還逮捕了一名嫌犯，我認為這很值得。」

黃家倫表示，示威者的暴力行為不斷升級，警方亦同時升級防護裝備，例如「為了應對『鐳射槍』而採購了護目鏡」，相信警隊會提供更好的裝備保護警員。

黃稱，香港警察過去兩個月的執法效果顯著，很多外國媒體對香港警隊的評價都是「克制」、「專業」，他堅信「我们（香港警隊）是世界上最優良的警隊之一」。他重申，警隊的士氣依舊高漲，有能力繼續處理社會的紛亂。

謝振中：警方行動影響公共秩序

警察公共關係科總警司謝振中接受《環時》採訪時表示，示威者行動快、人數多，又以「野貓或者游擊的方式」行動，警方需要針對形勢制訂策略。謝強調，「警方任何一個行動決定都會影響當地的公共秩序，而秩序一旦被影響就可能有危險發生。」

POPO IS SXXT

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

咁卑鄙既話 咪吞槍自殺囉

報道指，英籍的莊定賢出生於新加坡，偶然下加入香港警隊，有一名中國妻子及三名子女。文中續指，莊操一口標準的廣東話，曾在14年佔中期間被示威者襲擊以致「爆頭」，有「爆頭警司」的綽號。莊又向《環時》記者表示，自己是「不折不扣的香港人」，希望「每一天都維護公共治安」，「全力去守護這座美麗的城市」。

出生於新加坡+中國妻子,唔怪得

慘到得返支媒幫你哋發聲，都仲覺得好多外媒認為你哋呢班狗係專業克制

有外國人唔做做香港人，就知佢個人下賤啦

將佢呢段說話廣傳去英國
等佢啲同鄉認清佢真面目

準備大灣籍指揮官

爆頭？

有無佢之前爆頭嘅相？

差佬已成中共演員

「很多外國媒體對香港警隊的評價都是「克制」、「專業」」
係咪將環球時報同大公報當咗做外國媒體

環時？不了

有一名中國妻子及三名子女

ok 你地四個優先

紅到紫嘅報章

冇跟到, 佢咩事

有英國人唔做做中國狗

喂呀哥又話要中立?
開曬名接受訪問都得

美國國會是否應該把此人也制裁?

2014年，雨傘運動，大衛·約翰·喬丹率領警員在龍和道與民眾對峙，被正義人士用硬物開瓢，頭破血流，仍不車軟，繼續為香港當局賣命，被戲稱為“爆頭警司”。

正義人士

閲

仲好意思話自己英藉

又唔見佢訪問下示威者, 一個唔中立既新聞媒體已經完全無價值

吞槍自殺啦屌你老味

Fooking Black and Tan , get back to England !

你係殺人兇手呀 滿手鮮血
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

佢地真係活喺平行時空or另一個世界

香港報紙唔搵你要靠贏國喉舌

外國勢力

明曬啦
兩大垃圾國家

英國佬真係以你為恥

係有料嘅當年跟英國佬返家鄉啦

屌⋯⋯典型007啲反派樣

都未出麻包袋

721警黑勾結
黑警卑鄙死全港

卑鄙得過你班狗先講啦

嘩，似係茄汁多啲

咁你番大陸啦

好樣衰

環時唔啱啦 落去訪問示威者 單方向聲音有乜意思

擦損喳? 知唔知咩叫爆呀?

你有人唔做做三毛，就知你個人下賤啦

估唔到文匯大公係外國媒體
wait...啊蛇搞港獨

死返英國啦屌你老母
香港唔歡迎你啊

香港示威暴力 外國岀軍隊啦

咁驚驚啊？
一直都話驚就咪撚做
又要為份糧又要欐冇野做

即係代表做岩左

見到47.6萬已唔洗睇

返到去揾唔到食嘅廢中，係香港景仰，然後啲靚同上司英文又屎 射唔到太多波比自己做

笑咗，要接受環時訪問

政府同警察，cctvb 淪落到次次要揾假新聞官媒做政治宣傳

你地最卑鄙

白皮Chinese

咁都無200000個簽名？

乞丐

原來係一隻假鬼佬

環時，人民個D由鬼佢啦，對外無公信力，對內對支那人本來就無期望

證明得到中國政府認可：香港人唔一定係中國人，佢都冇中國國籍

原來識廣東話 唔怪之得偽進仔識聽

可唔可以告鳩佢攻擊香港市民

屌你老母放棄英藉拎特衰，d仔女咪拎政府官員子女助學金讀國際學校，考DSE同大陸人爭大學呀嗎，你老母臭西話人卑鄙，我夠話你下賤啦，堂堂高級白人做港共政權既打手黑警，你地黑警做咁多仆街野，又唔洗負法律，又無人主動承擔責任，禍及家人係你地自己種既果！收皮啦白垃圾

利申：禍及家人既野大家千祈唔好做呀，我們都是守法的

快撚啲死

呢頭訪問就講46萬人反暴力
個日又報稱10萬人
好心夾下口供先啦

三十幾萬啦喎

行得正企得正怕咩喺家鄉出名

SORRY, 睇錯咗下面啲聯署

英國國籍甄選計劃

紀律部隊類別，名額7,000：例如皇家警察，消防處，懲教署，海關及人民入境事務處；

，個聯署聽日截止呀…

你知唔知有個關於香港既白宮聯署，係有成超過280000個簽名架？所以請廣傳，多謝

返英國啦屌!

「我們面對上百名圍攻者仍能安全撤離，還逮捕了一名嫌犯，我認為這很值得。」

示威者真係好克制

便宜左佢

屌你要靠環時講野

真心好撚7

只係靠自己副白皮，係亞洲搵著數既人間垃圾

就算係都係學你地乍
講卑鄙邊夠你地卑鄙
睇清楚你地做左咩先啦

同埋套用你地既論點
得47萬（毅進制）人支持警方
者係有753萬人唔支持你地警方

人必自侮而後人侮之

佢邊敢先得

最撚憎香港嘅兩個國家

贊同

中國不停在世界各地破壞示威活動以唱國歌手段嚇破示威人士! 意圖向全球民主國家輸出共產獨裁主意挑戰國際民主國家核心價值!

612 721 811

堂堂一個自由世界出生嘅白人
走去做中共嘅屠夫仲接受其喉舌嘅訪問

敵人反對的便繼續支持

環球時報勾結外國勢力可恥

卑鄙得過你班撚樣？
7.21就放水
8.11就打盲人

原來記者會問問題係卑鄙嘅

少少血就話爆頭, 行撚開啦

呢種仆街有咩就飛返自己故鄉

麻包袋

又喺度吠乜鳩?

提得47萬即係唔使睇

指鹿為馬
咁無恥嘅

屌你老母 幫共產黨做野本身已經賤格

依條友真係雙重禁準
成身裝備又真槍對手無寸鐵既遊行人士又好公平？

禍必及妻兒，班狗會賴屎

真係唔抵呀
應該爆死佢呀嘛係度發嗡風

傳說中嘅外國勢力

中國妻子
娶個支那婆 我真係恭喜你呀

呢個鬼頭之前唔係話辭職咩 話搵唔到佢資料

即係有用

司謝振中

拍片認罪

人民日報：環時訪問外國勢力是別有用心的

訪問鬼佬

爆頭警司
乜撚野黎

依家邊個卑鄙呀 咪你囉警犬

又唔係泰唔事報，打飛機由得佢

Thanks Ching, 我揤暗瘡都多血過佢

環時狗編， 為啥勾結外國勢力？？

能量炮

走狗頭目
叫咩撚野指揮官咁撚好聽

用官媒發聲

自己話自己優良，唔知醜

同專搞人家屬嘅政權嘅黨報，呻警員家屬畀人騷擾？
環時聽到會唔會面紅？

人唔笑狗都吠 除左大灣區呢班人仲可以去邊到過世

卑鄙?武力對等咩

幾時入藉中國

柒頭

屌 原來係星仔生個鬼佬樣托柒